\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{1} %compteur de chapitre
\author{Introduction}



\begin{document}

\chapter{Suites et représentation}



\thispagestyle{empty}


\begin{objectifs}

Observer le comportement d'une suite arithmétique si on la représente graphiquement et faire le lien avec la seconde.

\end{objectifs}
\vspace{1cm}


Vous êtes chargé(e) de rédiger un document concernant l'évolution du nombre d'\oe{}ufs pour une pâte à crêpe par le syndicat breton de défense des amoureux de la galette. \\
On sait que la recette est simple : pour quatre personnes, vous avez besoin de deux \oe{}ufs et pour chaque personne supplémentaire vous en rajouter un.

\vspace{1cm}


\cadrepp{Votre travail}
{On demande : 
\begin{itemize}
\item De représenter sous la forme d'un tableau le nombre d'\oe{}ufs selon le nombre $n$ de personnes pour $n$ compris entre 4 et 10;
\item De représenter ensuite graphiquement ce tableau en plaçant un point par couple de valeurs.
\item De proposer un type de représentation fidèle au nuage obtenu.
\end{itemize}
}

\vspace{1cm}

Quand vous aurez terminé ce travail, vous pourrez compléter une partie de la trace écrite sur cette séquence : 

\cadrep{Trace écrite}
{Une suite arithmétique peut être représentée graphiquement par : \Lignespointilles{4}
\vspace{0.5cm}

Le sens de variations de la fonction obtenue va dépendre de \Lignespointilles{3}

}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Correction}
\end{center}


Tableau : 
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.45\textwidth}{|C|C|}
\hline
Nb personne ($n$) & Nb \oe{}ufs \crh
4 & 2 \crh
5 & 3 \crh
6 & 4\crh
7 & 5\crh
8 & 6\crh
9 & 7\crh
10 & 8\crh
\end{tabularx}
\end{center}

Représentation graphique

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[xscale=1]


\tkzInit[xmin=0,xmax=10,ymin=0,ymax=8]
\tkzGrid[color=gray!30]
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=blue, domain=4:10, samples=100]{\x-2}
\tkzDefPointByFct(4)  \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
\tkzDefPointByFct(5)  \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
\tkzDefPointByFct(6)  \tkzGetPoint{C}\tkzDrawPoint(C)
\tkzDefPointByFct(7)  \tkzGetPoint{D}\tkzDrawPoint(D)
\tkzDefPointByFct(8)  \tkzGetPoint{E}\tkzDrawPoint(E)
\tkzDefPointByFct(9)  \tkzGetPoint{AA}\tkzDrawPoint(AA)
\tkzDefPointByFct(10)  \tkzGetPoint{BB}\tkzDrawPoint(BB)
\end{tikzpicture}
\end{center}

Conclusion : Une suite arithmétique se représente graphiquement par une fonction affine. Son sens de variation dépend de la raison. Pour une raison positive, la suite sera croissante et réciproquement.

\end{document}